{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan kedaulatan negara?jelaskan!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Kedaulatan adalah suatu hak eksklusif untuk menguasai suatu wilayah pemerintahan, masyarakat, atau atas diri sendiri terdapat penganut dalam dua teori yaitu berdasarkan pemberian dari Tuhan atau Masyarakat.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-pelanggaran-hak-dan-3-contoh-pengingkaran-kewaj-810",
            "question": "Sebutkan 3 contoh pelanggaran hak dan 3 contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tidak mengijinkan anak sekolah<br>- tidak memperbolehkan anak bermain<br>- tidak memberikan anak uang jajan<br>kewajiban<br>- tidak menjalan kan ibadah<br>- tidak patuh pada org tua/guru<br>- tidak melaksanakan tugas/ngerjain pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-globalisasi-secara-umum-121",
            "question": "Apa manfaat dari globalisasi secara umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara umum globalisasi dapat memberikan kita pengetahuan yg luas dan memadai.<br>globalisasi juga memudahkan kita dalam bergaul dan mengenal budaya lain dengan mudah. dan globalisasi dapat mempersatukan negara karena adanya sifat saling ketergantungan sesama !<br>\u00a0 \u00a0semoga bermanfaat! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaatnya adalah :<br>1.Terbukanya pasar - pasar ekspor<br>2.Masyarakat dunia mudah mendapat informasi dari berbagai belahan dunia<br>3.Meningkatnya kegiatan pariwisata<br>4.Perusahaan global akan mampu memanfaatkan tenaga kerja dari seluruh dunia<br>5.Perusahaan global memiliki akses untuk memperoleh pinjaman dan melakukan investasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "organisasi-regional-di-kawasan-asia-tenggara-adalah-996",
            "question": "Organisasi regional di kawasan asia tenggara adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ASEAN( asosiation of south east asian nation)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ASEAN (Association of Southeast Asian Nations)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-nkri-795",
            "question": "Apa kepanjangan dari NKRI ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Negara Kesatuan Republik Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara kesatuan republik indonesia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-pers-sebagai-saluran-program-pemerintah-dan-kebi-581",
            "question": "Jelaskan peranan pers sebagai saluran program pemerintah dan kebijakan publik kepada masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berfunsi sebagai social responsibility (pertanggung jawaban pemerintah trhdp rakyat)<br>Perannya juga untuk mensosialisasikan program program peerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-utama-pers-indonesia-menganut-paham-kebebasan-534",
            "question": "Ciri utama pers indonesia menganut paham kebebasan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "saya atu nya <br>Adanya keterlibatan warga negara \t(rakyat) dalam pengambilan keputusan politik, \tbaik langsung maupun tidak \tlangsung (perwakilan).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "para wartawan bebas dari segala bentuk kontrol eksternal semua sistem \npers menganut paham kebebasan pers walaupun kebebasan menyatakan \npendapat mengandung arti bervariasi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-memiliki-hak-inisiatif-apa-maksudnya-660",
            "question": "DPR memiliki hak inisiatif. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hak\u00a0DPR<span>\u00a0untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda )\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak inisiatif yaitu hak DPR untuk mengajukan usul Rancangan Undang-Undang Dasar (RUU) atau Rancangan Peraturan Daerah (Raperda ) yang biasanya datang dari pemerintah atau presiden.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-di-negara-repulbik-indonesia-dikenal-adanya-pemerintahan-787",
            "question": "Mengapa di negara repulbik indonesia dikenal adanya pemerintahan pusat dan pemerinrahan daerah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Krn sistem pemerintahan di indonesia berbentuk republik atau pemerintahan.\ndibentuknya suatu pemerintah pusat dan daerah krn sesuai dgn lokasi negara tersebut indonesia memiliki banyak pulai maka itu dibentuk pemerintahan daerah agar dpt membantu memerintah dimasing2 daerah dan dibentuk pemerintahan pusat guna membantu mengorganisir dr daerah tersebut..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-lambang-asean-514",
            "question": "Apa arti lambang ASEAN",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Arti lambang ASEAN:\n</p><ol><li><strong>Warna-warna lambang</strong> yaitu biru, merah, putih dan kuning, mewakili warna-warna utama dari lambang negara semua negara anggota ASEAN.\n</li><li><strong>Warna biru </strong>mewakili perdamaian dan stabilitas\n</li><li><strong>Warna merah</strong> menggambarkan keberanian dan dinamisme\n</li><li><strong>Warna putih</strong> menunjukkan kemurnian \u00a0\n</li><li><strong>Warna kuning</strong> melambangkan kemakmuran.\n</li><li><strong>Sepuluh batang padi</strong> terikat di pusat mewakili negara-negara anggota ASEAN, yang diikat bersama dalam persahabatan dan solidaritas.\n</li><li><strong>Lingkaran </strong>tersebut melambangkan kesatuan ASEAN. \u00a0</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>: \u00a0\n</p><p>ASEAN adalah kerjasama regional negara-negara di Asia Tenggara. Salah satu simbol ASEAN adalah lambangnya.\n</p><p>Lambang ASEAN berupa sepuluh ikatan batang padi berwarna kuning emas, pada dasar berwarna merah, yang dikelilingi lingkaran biru dan putih, dengan tulisan ASEAN berwarna biru di bagian bawah.\n</p><p>Lambang ASEAN mewakili ASEAN yang stabil, damai, bersatu, dan dinamis.\n</p><p>Awalnya, hanya terdapat 6 batang padi pada lambang ASEAN, yang mewakili lima negara pendiri ASEAN (Indonesia, Malaysia, Filipina, Singapura, Thailand) dan Brunaei yang bergabung berikutnya.\n</p><p>Namun seiring dengan perkembangan, negara lain di Asia tenggara, yaitu Kamboja, Vietnam, Myanmar dan Laos juga bergabung, dan menjadikan 10 batang padi yang mewakili 10 negara anggota ASEAN\n</p><p><strong>Pelajari Lebih Lanjut \u00a0</strong></p><p>Negara terkecil di Asia Tenggara adalah\u2026\n</p><p>brainly.co.id/tugas/12563283\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 12.9.5\n</strong></p><p><strong>Kelas: XII\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: PPKN \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Materi: Bab 5 - Peran Indonesia dalam Hubungan Internasional\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Lambang ASEAN\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-perbedaan-traktat-dan-konvensi-167",
            "question": "2 Perbedaan traktat dan konvensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Traktat (treaty), yaitu perjanjian paling formal yang merupakan persetujuan dan dua negara atau lebih. Perjanjian ini khusus mencakup bidang politik dan bidang ekonomi. b.\u00a0\u00a0Konvensi (convention), yaitu persetujuan formal yang bersifat multilateral dan tidak berurusan dengan kebijaksanaan tingkat tinggi (high policy). Persetujuan ini hams dilegalisasi oleh wakil\u00adwakil yang berkuasa penuh (plaenipotentiones).\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}